%@Titre:Liban -- Mai 2008
Au moment des fêtes de Noël, un client achète 6~boules et une
guirlande dans un grand magasin. Il paie 18,40~\si{\EuRo}.\\
Le client suivant possède une carte de fidélité de ce magasin lui
donnant droit à une réduction de 20\:\% sur tous les articles. Il
achète cinq boules et cinq guirlandes. En présentant sa carte de
fidélité à la caisse, il paie alors 25,60~\si{\EuRo}.\\
 
\medskip

Le problème est de retrouver le prix d'une boule et d'une guirlande.

\begin{myenumerate}
\item  En considérant, l'achat du premier client, expliquer ce que
  représentent $x$ et $y$ quand on écrit l'équation : $6x + y =
  18,40$. Préciser l'unité de $x$ et de $y$.
\item 
  \begin{enumerate}
  \item Expliquer pourquoi appliquer une réduction de 20\% revient à
    multiplier ce prix par $0,8$.
  \item En considérant l'achat du deuxième client, quelle équation
    peut-on écrire ? Montrer que celle-ci peut se mettre sous la forme
    : $x +y = 6,40$.
  \end{enumerate}
\item Résoudre le système : $\left\{\begin{array}{l c l}
      6x+y&=&18,40\\
      x+y &=& 6,40\\
    \end{array}\right.$
\item Donner le prix d'une boule et celui d'une guirlande.
\end{myenumerate}